[小心人地sd黎改左名既zip] 驚人！高手自製「解壓縮炸彈」能把 46MB 變 4.5PB

Zip、RAR 這類「壓縮檔」，是大多數電腦用戶都熟悉的格式，能夠將較大的檔案包裝一個小檔或分割，使得許多網路上的資源經常以這種檔案格式存在。也有一些惡意攻擊選擇以類似的方式下手，讓受害者下載一個相對小得多的檔案，接著因為打開突然爆增的檔案體積，癱瘓用戶的電腦。

因效果類似炸彈，這種攻擊方式也被不少人以「解壓縮炸彈」（Zip Bomb）來描述。

而據外媒《VICE》消息，有趣的是，一名研究員 David Fifield，則展示了一個驚人的「解壓縮炸彈」，能夠將 46MB 小巧壓縮檔，經過解壓縮程序後變成 4.5PB，相當於 4,500TB，是足以「轟炸」伺服器主機的等級。去年，David Fifield 的技術還沒那麼驚人，但也能製作出將 42kb 變為 5.5GB 的壓縮檔。

他的早期範例，還有 10MB、但能夠膨脹到 281TB 的「解壓縮炸彈」。

不過，最新的「4.5PB」級炸彈，還需要支援 ZIP64 標準，因此一些舊的電腦並不具備相容性。此外，這項技術文件也僅是在示範新型的解壓縮技術，而非以資安防範這類議題作為主軸。

push

好危險小心收野亂打開

pish

281TB我隻ssd都裝唔晒
電話打開真係GG

推

不過好彩好小人用zip64
不過281TB都係一個好可怕既數字

av又唔見可以zip得咁細包

tarbomb 都講緊20年前既野

42kb 變為 5.5GB 的壓縮檔

人地主要係想講而家嘅algorithm可以壓得好勁

仲可以rolling zip變無限大

可以嘅，不過應該會變成minecraft畫質

有損zip黎把鬼咩

咁咪係lor

等緊45MB既av zip檔解壓後有4.5PB AV既一日

TB 喎，有sdd幾百TB咁勁架咩？